{
    "question": "Tanaman pangan yaitu a padi tebu sayuran b padi kopra sayuran c padi palawija sayuran d padi palawija kopi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. padi tebu sayuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah hehee</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c padi palawijaya sayuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maafkloslah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-kegunaan-pura-bagi-bagi-umat-hindu-adalah-untuk-160",
            "question": "Salah satu kegunaan pura bagi bagi umat hindu adalah untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsi pura adalah tempat untuk beribadah umat hindu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-peran-nyata-masyarakat-dalam-kerjasama-dibidang-ekonomi-untuk-907",
            "question": "21 Peran nyata masyarakat dalam kerjasama dibidang ekonomi untuk pembangunan nasional adalah    a membuka toko b. membayar pajak c. melakukan jual beli d. bekerja di toko\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.melakukan jual beli </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. membayar pajak</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mewujudkansikap-toleransi-setiap-umat-beragama-memiliki-254",
            "question": "Untuk mewujudkansikap toleransi, setiap umat beragama memiliki???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rasa saling menghargai antar satu sama lain, jika kita tidak memiliki sikap saling menghargai tidak membeda bedakan antara ras suku dan agama kita tidak akan pernah bisa bersikap toleransi dengan agama maupun ras/suku yg lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-apakah-arti-simbol-gambar-di-smaping-b-647",
            "question": "5.\r\nApakah arti simbol gambar di smaping?\r\nB\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambarnya?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gambarnya tidak ada</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-geologi-wilayah-nusantara-merupakan-pertemuan-antara-tiga-509",
            "question": "Secara geologi, wilayah Nusantara merupakan pertemuan antara tiga lempeng benua yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  Lempeng Eurasia</p><p>2. Lempeng Indo-Australia,</p><p>3. Lempeng Pasifik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia terdiri dari 3 lempeng yaitu </p><p></p><p>-Eurasia</p><p>-Indo-Australia</p><p>-dan Lempeng Pasifik.</p><p></p><p>indonesia teridiri dari 2 benua</p><p>-Asia</p><p>-Australia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-bijak-adalah-orang-yang-mau-menghargai-orang-lain-dala-348",
            "question": "Orang yang bijak adalah orang yang mau menghargai orang lain dalam rapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sesama manusia harus saling menghargai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberadaan-masyarakat-yang-majemuk-merupakan-titik-titik-bagi-ban-814",
            "question": "Keberadaan masyarakat yang majemuk merupakan titik-titik bagi bangsa indonesia a rintangan b kekayaan di kesulitan d beban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Kekayaan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Arti Masyarakat majemuk sendiri adalah masyarakat yang menggabungkan perbedaan etnis: saling ketergantungan ekonomi kelompok-kelompok itu, dan spesialisasi ekologis mereka.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-benda-hidup-yg-ada-di-lambang-pncasila-449",
            "question": "Sebutkan benda hidup yg ada di lambang pncasila",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Banteng</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Terdapat pada sila ke - 4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukkan-539",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukkan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita yang kotor!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dengan cara memulai dari diri sendiri untuk tidak membuang sampah sembarangan dan saling mengigatkan kepada saudara dan teman terdekat serta orng di sekitar. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-contoh-yang-dapat-kalian-lakukan-sebagai-sikap-bela-ne-781",
            "question": "Tuliskan 2 contoh yang dapat kalian lakukan sebagai sikap bela negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh perilaku bela negara :</p><p>1. menciptakan suasana rukun, damai dan harmonis dalam keluarga.</p><p>2. meningkatkan iman dan takwa pada iptek</p><p>3. menaati tata tertib sekolah, dll.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. giat belajar</p><p>2.rajin beribadah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}